*Проект не доделан до конца, равно как и документация*

К сожалению, проект потерял смысл: xscore напрямую напретил парсинг
 под угрозой блокировки без возврата средств. Обещали написать API, 
 но пока так и не сделали этого, да и цена наверняка вырастет. Это ставит крест на генерации 
 прогнозов, оставляя возможность только для контроля кэфов через проект. Но и в этом нет смысла, 
 так как на betonsuccess.ru есть и прогнозы, и автоматические ставки на Пиннакле.
 
 Статус проекта
 Практически всё готово к использованию, но нет 
 тестов компонентов (читай, API-менеджеров и парсеров) и документация в readme не заполнена 
 до конца (и не будет заполняться в связи с остановкой проекта).

Главы

1. УСТАНОВКА
2. ОБШИЙ ФУНКЦИОНАЛ
2.1. Приложение data_collectors
2.2. Приложение analysis
2.3. Приложение betting
2.4. Приложение common
2.5. Приложение rest
3. ПАНЕЛЬ АДМИНИСТРАТОРА


1. УСТАНОВКА
1.0. Установка через docker
Просто запустите скрипт start_project.sh:
```
./start_project.sh
```
Скрипт загрузит все необходимое для развертывания
 и соберет контейнеры. Вам останется только 
 запустить из корня проекта:
 ```
sudo docker-compose up
```

1.1 Ручная установка без Docker

1.1.1 Первичная установка
```
git clone git@gitlab.com:Sibiryakanton/sportmind.git
(опционально создать виртуальное окружение)
cd sportmind
pip install -r requirements.txt
cd site_static
npm init
npm install
python manage.py collectstatic
python manage.py migrate
python manage.py load_fixtures
```

1.2. Добавить прокси в соответствующем разделе (желательно несколько штук от разных провайдеров, 
чтобы в случае отказа одного прокси/провайдера сервис не заглох)

1.3. Добавить свой аккаунт и кошелек в разделе BETTING

1.4. (Опционально) Если в админке уже появились источники прогнозов пропустите пункт. 
В ином случае загрузите полный датасет для обучения матмоделей с xscore

```
python manage.py xscore_all_matches
```
А затем создайте новые модели:
```
python manage.py xscore_ml
```

1.5. поставить в cron-планировщик задачи для работы проекта (задачи перечислены в crontab_schedule.txt)

# TODO Добавить тесты компонентов и rest-сервиса


2. ОБЩИЙ ФУНКЦИОНАЛ
Sportmind - сервис, способный генерировать спортивные прогнозы по футболу. Что есть на данный момент:
1) Сбор данных с xscore.win (сбор xg-статистики по прошедшим матчам и будущим в следующем туре)
2) Сбор коэффициентов с BetFair Exchange для автоматических ставок
3) Сбор коэффициентов с Flashscore, оттуда же загружаются свежие данные 
о статусе матча (xscore тоже это присылает, но там данные вносятся
 статистами с задержкой в несколько дней)
4) Обучение матмоделей типа "классификатор" на основе xg-данных для определения 
вероятности событий вроде "Обе забьют", "Тотал >/< 2.5" "HT Тотал >/< 1.5". Генерация 
прогнозов на основе подготовленных матмоделей.
5) Минимальный фронтенд (отображение актуальных прогнозов, истории, статистики отдельных источников, а также 
состояния счетов и служебной информации - статуса компонентов и состояния прокси-серверов)
6) Мониторинг тренда коэффициентов с целью поиска лучшего момента для ставки по прогнозу
7) Автоматичесие ставки на BetFair Exchange в лучший момент для ставки.

Планируемые функции:

1) Дополнительные области в кастомной админке для облегченного добавления лиг, маркетов и раннеров


# 2.1 Описать функционал модуля data_collectors
# 2.2. Описать функционал модуля analysis
# 2.3. Описать функционал модуля betting
# 2.4. Описать функционал модуля common
# 2.5. Описать функционал модуля rest
# 2.6. Описать функционал кастомной админки

3. КАСТОМНАЯ ПАНЕЛЬ АДМИНИСТРАТОРА
